歐盟稱英國不會獲得類似歐盟與加拿大之間貿易協議

歐盟首席脫歐談判代表巴尼耶說，英國不會獲得一份類似歐盟與加拿大之間訂立的貿易協議。

巴尼耶說，歐盟已準備好與脫歐後的英國，開展「具野心」的合作伙伴關係，但這種特別親近的關係，很困難才能達成。

英國脫歐談判代表早前在布魯塞爾演說時，促請歐盟與英國達成類似歐盟與加拿大之間的自由貿易協議。英歐雙方將於下月，開始磋商英國脫歐後雙方之間的貿易安排。

英國上月31日離開歐盟，目前處於過渡期，仍然遵從歐盟大部分規定。首相約翰遜將英歐達成貿易協議的期限，定於今年12月31日，強調即使達不成協議，都不會延長過渡期。

唔用華為 / 支那高鐵就會死既英膠講兩句？